\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tikz}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}

% Configuración del interlineado
\setstretch{1.0} % Espacio entre líneas normal
\setlength{\parskip}{0.2cm} % Espacio después del punto y aparte

\pagestyle{empty}



\begin{document}
	
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
	\fill[gray!30,opacity=0.9] (current page.north east) ++(-1.7,-2) rectangle ++(-9.3,-2);
\end{tikzpicture}
	
	\begin{minipage}[t]{1.4\textwidth}
		\begin{center}
			\Huge \textbf{ANGEL GRANADOS} \\ \vspace{-0.7em} { \normalsize \textbf{Analista de Datos} } 
		\end{center}
	\end{minipage}%
	
	\vspace*{1 cm}
	
	\begin{multicols}{2}		
		\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
			\fill[gray!30,opacity=0.9] (current page.north west) ++(-1,-29) rectangle ++(11.3,24);
		\end{tikzpicture}
		
		\section*{CONTACTO:}
		

	
		\begin{itemize}[leftmargin=*]
				
			
			\item \includegraphics[height=2em]{iconos/web.png} \hspace{0.1 cm}   \href{https://aggranadoss.github.io/}{Página Web}
			
			
			\item \includegraphics[height=2em]{iconos/github.png} \hspace{0.1 cm}  \href{https://github.com/aggranadoss}{Github}
			
			
			\item \includegraphics[height=2em]{iconos/linkedin.png} \hspace{0.1 cm}  \href{https://www.linkedin.com/in/angel-gustavo-granados-sumalave-012039244/}{Linkedin}
			
			\item \includegraphics[height=2em]{iconos/email.png} \hspace{0.1 cm} \href{https://aggranadoss.github.io/#contact}{Correo Electrónico} 
			
		\end{itemize}
		
		\section*{HABILIDADES TÉCNICAS:}
		\begin{itemize}[leftmargin=*]
			
			\item \textbf{Comprensión de Algoritmos Matemáticos} 
			
			\item  \textbf{Lenguajes de Programación}
			
			\subitem \href{https://github.com/aggranadoss/project_euler?tab=readme-ov-file}{\textbf{Lenguaje C/C++ }}
			
			\subitem \href{https://github.com/aggranadoss/numerical_methods/tree/main/statistical_inference}{\textbf{R-Software}}
			
			\subitem \href{https://github.com/aggranadoss/numerical_methods/blob/main/statistical_inference/inferencia.pdf}{\textbf{Excel/PowerBI}}
			
			\subitem \href{https://github.com/aggranadoss/amstradcpc-machine-code}{ \textbf{Python}}
			
			\item \href{https://github.com/aggranadoss/BASES_DE_DATOS}{\textbf{Gestores de Bases de Datos}}
			
			\subitem \textbf{SQL}
			
			\subitem \textbf{MariaDB} 
			
			\item \href{https://github.com/aggranadoss}{\textbf{Git-Github}}
			
		\end{itemize}
	
	\section*{EDUCACIÓN:}
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item \textbf{Matemáticas} \\
		Universidad Distrital Francisco José de Caldas.
		
	\end{itemize}
	
	\section*{CERTIFICADOS:}
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		
		\item  \href{https://www.linkedin.com/in/angel-gustavo-granados-sumalave-012039244/overlay/1635552256686/single-media-viewer/?profileId=ACoAADyEb84BBcHPomWcdkq_OislB866k3w1ApE}{Database Programming with SQL }		
		\item  \href{https://www.linkedin.com/in/angel-gustavo-granados-sumalave-012039244/details/education/1635541284467/single-media-viewer/?profileId=ACoAADyEb84BBcHPomWcdkq_OislB866k3w1ApE}{Database Design}
		
		\item \href{https://www.linkedin.com/in/angel-gustavo-granados-sumalave-012039244/overlay/1709419643515/single-media-viewer/?profileId=ACoAADyEb84BBcHPomWcdkq_OislB866k3w1ApE}{Ciberseguridad}
		
		\item \href{https://www.linkedin.com/in/angel-gustavo-granados-sumalave-012039244/details/education/1708570291944/single-media-viewer/?profileId=ACoAADyEb84BBcHPomWcdkq_OislB866k3w1ApE}{Universidad de Caldas}
		
		\item  \href{https://www.linkedin.com/in/angel-gustavo-granados-sumalave-012039244/details/education/1708569700116/single-media-viewer/?profileId=ACoAADyEb84BBcHPomWcdkq_OislB866k3w1ApE}{Sociedad Colombiana de  Matemática }
	\end{itemize}
	
	\section*{IDIOMAS:}
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item Español: Nativo
		\item Inglés: Intermedio (B1)
	\end{itemize}
	
	
	\section*{PERFIL PROFESIONAL}
	
		Analista de datos con \textbf{experiencia mayor a un año (+1)} en la interpretación y análisis de grandes conjuntos de datos.   
		
		Se ha completado varios desafíos de programación tales como el \href{https://github.com/aggranadoss/numerical_methods/tree/main/statistical_inference}{\textbf{Lanzamiento de un dado 3 veces consecutivas en R-software }}, lo cuál cuenta con un informe \textbf{Estadístico} en \textbf{R-Markdown} y temas sencillos como la explicación de una fórmula cuadrática con diagramas de flujo en \textbf{Markdown} y su ejecutable en \href{https://github.com/aggranadoss/numerical_methods/tree/main/chapter_2/2.3}{\textbf{Lenguaje C}} como programas más elaborados que recurren a algoritmos recursivos como la \href{https://github.com/aggranadoss/numerical_methods/tree/main/chapter_2/2.4}{\textbf{Función del seno en una serie "infinita" en Lenguaje C}}.      
		
		Los \href{https://github.com/aggranadoss/BASES_DE_DATOS}{Proyectos con \textbf{Datos}} se han realizado con \textbf{MariaDB} y \textbf{SQL} para su organización, manipulación y búsquedas más optimizadas.
		
		Se han creado librerias con algoritmos básicos desde cero (Cálculo de la Media, Mediana, Media Recortada) en el \href{https://gitlab.com/aggranadoss/analitica-de-datos/-/tree/main/angel_granados/cpp?ref_type=heads}{Lenguaje \textbf{C++}} solucionando problemas estadísticos cuyo informe de soluciones se encuentra en un  \href{https://gitlab.com/aggranadoss/analitica-de-datos/-/blob/main/angel_granados/r-software/estadistica.pdf?ref_type=heads}{\textbf{Informe Estadístico}} en PDF, y en \href{https://gitlab.com/aggranadoss/analitica-de-datos/-/blob/main/angel_granados/r-software/estadistica.pdf?ref_type=heads}{\textbf{Software R}} en \textbf{R-Markdown}
		
		También he completado retos en \href{https://github.com/aggranadoss/BASES_DE_DATOS}{\textbf{MySQL-MariaDB}} con la plataforma Datalemur y cuento con dominio de \textbf{Excel/LibreOffice(CAL)} con creación de tablas dinámicas, obtención-organización de datos y su relación en distintas celdas y pestañas. Creación de \textbf{Bases de Datos } y diseño básico. 
		
		Mis habilidades blandas  son la \textbf{comunicación efectiva} y la \textbf{empatía} en los \textbf{grupos de trabajo}, y en habilidades técnicas en la programación son los conocimientos en el los lenguajes de programación mencionados, el  \textbf{álgebra} y la \textbf{lógica matemática}.
		
		Quedo atento para proporcionar cualquier información adicional que puedan necesitar. Agradezco sinceramente su tiempo y consideración, espero tener la oportunidad de formar parte de su equipo y poder aportar valor a su empresa.
		
		
	\end{multicols}
	
\end{document}

